<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<database>
    <game>
        <level>
            <name>Нумизматика</name>
            <description>description0</description>
            <image>qrc:/money.jpg</image>
            <chapters>
                <chapter>
                    <title>Боны</title>
                    <descriptions>
                        <description>
                            <content>Бумажные деньги
                            В 1769 году в России были выпущены ассигнации - бумажные денежные знаки. Ассигнации печатались на белой бумаге, имевшей водяные знаки. На каждой ассигнации имелись 4 собственноручные подписи: двух сенаторов, главного директора правления банков и директора местного банка. На них изображались военные атрибуты (ядра, пушки, знамена), эмблемы торговли (тюк, бочка и кадуцей Меркурия), а также гербы четырех царств: Астраханского, Московского, Казанского и Сибирского. Печатались ассигнации при Сенате, в особой экспедиции. За подделку ассигнаций полагалась смертная казнь, в редких случаях она заменялась вечной каторгой.
                           Начиная с 50-х годов 19 века в оформлении государственных бумажных денежных знаков  утвердился «русский» стиль. На денежных билетах стали появляться крупные детали архитектурных сооружений, парадные портреты русских исторических лиц - полководца князя Дмитрия Донского (Кредитный билет 5 рублей 1866 г), основателя династии Романовых - царя Михаила Федоровича (Кредитный билет 10 рублей 1880 г), Петра I (Кредитный билет 50 рублей 1868 г), Екатерины II (Кредитный билет 100 рублей 1864 г). Впервые появились изображения императорских вензелей: на знаках, выпущенных до 1882 года - Александра II, с 1882 года - Александра III, а с 1895 года - Николая II.
                            В 1887-1895 годах были выпущены Государственные кредитные билеты новых образцов с нарицательной стоимостью 1, 3, 5, 10 и 25 рублей. Их оформление приобретало все большую пышность в "русском стиле". На оборотной стороне купюр был изображен Герб империи. Все кредитные билеты, выпущенные в данный период, содержали текст с указанием об их размене в кассе Госбанка на серебряную и золотую монету
                           В период Первой мировой войны стало не хватать мелкой разменной монеты. Чтобы решить данную проблему в сентябре 1915 года правительство решило выпустить марки-деньги. Для их изготовления использовались клише 10-, 15-, и 20-копеечных почтовых марок, выпущенных в 1913 году в связи с 300-летием дома Романовых.
                           На билетах Госбанка СССР 1937 года      впервые появился портрет В.И.Ленина и одновременно с этим исчезли и никогда уже не появлялись факсимильные подписи членов Правления Госбанка СССР, работников наркомата финансов, кассиров и др., а также надпись о размене билетов на золото. Выпущенные в этот период банкноты в полной мере отразили сложившуюся в мире и стране тревожную ситуацию.
                            На купюрах изображены воины (впервые со времени гражданской войны), шахтеры и летчики, готовые к самоотверженному труду и защите Родины.
                            В 1947 году постановлением Совета Министров СССР и ЦК ВКП(б) от 14 декабря 1947 года была проведена денежная реформа. За ее подготовкой лично следил сам И.В.Сталин. Купюры нового образца по стилю были приближены к дореволюционным "николаевским" банкнотам Российской империи.
                            В 1961 году впервые были унифицированы размеры купюр, что облегчило пересчет наличности при помощи счетных автоматов. Одинаковые размеры имели купюры 3 и 5, 10 и 25, 50 и 100 рублей. Купюры образца 1961 года находились в обращении в неизменном виде 30 лет - самый продолжительный срок за время существования бумажных денег в России.
                            </content>
                            <images>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/1521b1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/1613b1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/IMG_11541.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP04237_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP04237дубль2_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP04237дубль2_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP04251_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP04251_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP15747-002_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP15747-002_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP19026-001-00007_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP19026-001-00007_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP19617-004_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP19617-006-00002_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP20277-005_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP20277-005_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP20369-001_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP20369-001_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP20369-008_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP20369-008_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP20369-012_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP20369-013_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP20369-013_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP27702-028_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP27702-028_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP27705-008_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Боны/KP27706-002_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                            </images>
                        </description>
                    </descriptions>

                    <title>Зарубежные монеты</title>
                    <descriptions>
                        <description>
                            <content>
                            Греческие буквы появились на монетах в VII в., а с 1081 г. на византийских монетах прекращается чеканка латинских надписей: раскол церкви на католическую и православную и вражда между ними послужили причиной этого.
                             В XIII в. появились серебряные монеты. На лицевой их стороне изображен император в короне, богато украшенной одежде с куском полотна в левой руке. Справа - рука, благословляющая его. По бокам императора - монограмма, означающая его имя. С оборотной стороны св. Евгений, опирающийся на крест.
                            Карл Великий ввел основную весовую единицу в 409,6 г (фунт Карла Великого). Из этого фунта чеканили 240 серебряных монет - денариев весом в 1,705 г каждый (половина римского денария). Появляется счетная единица в 12 новых денариев - солид (шиллинг). Таким образом, солид равнялся 20,46 г серебра. Монета чеканилась очень тонкой и плоской. До начала IX в. ее выпускали исключительно короли, но потом стали чеканить епископы и бароны. На монетах с оборотной стороны епископы помещали храм и надпись: "Religio xristiana".
                            В Германии в XII в. появились серебряные монеты - брактеаты. Они имели изображение только с одной стороны, так как были настолько тонки, что на них получилось вдавленное с одной стороны и выпуклое с другой изображение.
                            Венецианцы в 1203 г. выпустили золотую монету в 3,44 г 9931/18 пробы.
                            Монета имела с одной стороны изображение Христа, а с другой - св. Марка, вручающего венецианскому дожу знамя. Дож по-латыни называется "дукс" (вождь, князь). Поэтому и монета от слова "дукс" стала называться дукатом.
                            В 1252 г. дукат стала чеканить и Флоренция. На нем была изображена лилия - герб города. Флорентийский дукат называли "флорин".
                            С XI в. во Франции, Италии и Германии входят в употребление серебряные монеты размером в современную 20-копеечную, под названием "грош" (от слова "grosso" - толщина), так как они были толще брактеатов.



                            Европа получила новую монету в начале XVI в. Она появилась в 1518 или 1519 г. в Чехии, в Рудных горах, в деревушке Яхимове (loachimsthal). В ней был рудник по добыче серебряной руды, принадлежавший графу Шлику. Тот, желая распродать серебро, добытое в руднике, распорядился начеканить монету весом в унцию (28 г) без обозначения года выпуска и цены.
                            Эта монета была принята в 1525 г. в качестве основной денежной единицы на съезде немецких князей для всей империи. Ее начали чеканить во многих городах и государствах. Название иоахимсталер монета получила по имени деревушки. Но такое длинное название было неудобно, и на Западе была принята его вторая половина - "талер", а в России первая - "ефимок".
                            Талер совершил победоносное шествие по всему земному шару. Он был принят под названием "экю" во Франции, "скудо" - в Италии, "эскудо" - в Испании. Талер перешагнул океан: на рудниках Потози в Южной Америке, где добывали серебро, из него с 1545 г. стали чеканить талеры, получившие название "пезо" (peso). Талер в Скандинавских странах назывался "даллер", a в США с XVIII в. - "доллар". Таким образом, доллар - это талер.
                            Помимо крупных монет, в Европе выпускались мелкие: денарии, гроши, солиды.
                            В средние века в Европе одновременно действовали сотни монетных дворов, на которых нередко чеканили одноименную монету. Но монеты с одинаковым названием, отчеканенные на соседних монетных дворах, сплошь и рядом могли отличаться, и порою заметно, весом и пробой – ведь единой системы мер в то время не существовало, да и монетная стопа все время менялась.
                            В XIX веке монеты стали чеканиться из заменителей драгоценных металлов: никеля, золотистой бронзы и алюминия. Постепенно такие заменители вытеснили и серебряную и золотую монеты в странах Западной Европы.






                            Древнейшая из известных наград датируется XVI веком до н.э. Обнаруженная в одной из гробниц Древнего Египта, она представляет собой золотую цепочку с тремя золотыми кулонами в виде мух и предназначалась воину, проявившему храбрость в бою. В античном мире существовала система наград, которая получила дальнейшее развитие в Древнем Риме. Там военачальникам вручали короны, венки больших и малых триумфов, а также копья, браслеты, ожерелья и фалеры - золотые, серебряные или бронзовые бляхи размером с чайное блюдце, которые крепились на кожаных ремнях. Именно от них и пошло название науки о наградах - фалеристика.
                            Современные ордена ведут свое начало от духовно-рыцарских орденов, сформировавшихся в XI-XIII веках, которые с XIV века превратились в светские ордена, перейдя под покровительство монархов. Так возникли ордена Подвязки, Золотого Руна и другие престижные европейские награды.
                            Русские награды
                            В России первый орден появился в самом конце XVIII века. Но до этого отечественная наградная система прошла долгий и довольно сложный путь развития. Первое известие о выдаче особого знака отличия, предназначенного для ношения награжденным, содержится в русских летописях и относится еще к 1100 году. В рассказе об отражении набега половцев на Киев при Владимире Мономахе упоминается Александр Попович — будущий герой русских былин Алеша Попович, отличившийся в битве и награжденный за это самим князем Владимиром золотой гривной — массивным золотым обручем, носившимся на шее.
                            С XV века известны случаи изготовления и выдачи особых наградных знаков — «золотых» различного, в зависимости от заслуг и положения награждаемого, размера и веса.
                            Первое по времени известное нам награждение «золотыми» за военные отличия относится к 1469 году, когда русский экспедиционный отряд, названный в источниках «Устюжской судовой ратью», за трудный поход по Волге к Казани и успешное возвращение в Нижний Новгород был отмечен «дважды по денге золотой», то есть получил символическую награду в виде двух золотых монет, возможно, с особыми изображениями и надписями.
                            Иногда награждения «золотыми» — прообразами будущих медалей и орденов — носили массовый характер. Так, в связи с воссоединением в 1654 году Украины с Россией в войска Богдана Хмельницкого было послано более 70 тысяч таких знаков отличия различного достоинства. Сам гетман был удостоен наградой в 10 «золотых», его сын Юрий — в 4 «золотых», а войсковой писарь Иван Выговский получил медаль в 6 «золотых».
                            Награды новой России
                            Государственные награды, являющиеся высшей формой поощрения людей за выдающиеся заслуги в различных областях жизни и деятельности, одновременно отражают и историю своих государств. Наградные системы Российской империи, Советского Союза и Российской Федерации ярко отражают свои периоды в истории нашего Отечества.
                            Первые награды РСФСР — красные знамена, а затем и орден Красного Знамени.
                            История Российских нагрудных знаков
                            История Российских нагрудных знаков, насчитывая неполное столетие, начинает свои отсчет со знаков отличия за беспорочную службу, Высочайше утвержденных в 1827 году. Общее число знаков к октябрю 1917 года превышало 1000 наименований, включая так называемые «полковые» знаки.
                            К 1917 году система Российских нагрудных знаков охватила практически все структуры Российской Империи: государственную службу, общественно-благотворительные организации, союзы, комитеты, ученые общества, общины сестер мило¬сердия, практически все высшие учебные заведения Империи. Также существовало большое количество так называемых особых или памятных нагрудных знаков: коронационных, юбилейных, реформенных и т. д.
                            Необходимо отметить, что эти знаки являлись не только элементами различия, носимыми на форменной или особо оговоренной форме одежды, но в большинстве случаев отражали высокую значимость знака как награды или отличия.
                            Нагрудные знаки Вооруженных Сил
                            Нагрудные знаки Советских Вооруженных Сил появились практически с момента возникновения последних, что было обусловлено несколькими причинами. Первая — желание любого субъекта иметь видимое признание своих заслуг. Вторая — узость государственной наградной системы: в тот период страна имела только один вид государственной награды — орден «Красное Знамя». Третья — столетний опыт применения подобной системы в старой русской армии, который, хотелось бы этого или нет, оказывал свое влияние при строительстве новых Вооруженных Сил. И четвертая — это неистребимое желание человека выглядеть краше, более привлекательно. Все это и определило создание такого крупного и самостоятельного явления, как нагруд¬ные знаки Советских Вооруженных Сил, где тесно переплелись все уровни наградной системы Страны Советов.
                            Однако система нагрудных знаков не замыкается только на поощрение каких-либо деяний, но и тесно связано с основами знаковой функции военной одежды. Такие факторы, как опознание, действующее по принципу «свой-чужой», как выделение командного состава, как исторически сложившийся фактор обозначения различных воинских специальностей, не в меньшей степени оказали свое воздействие на появление и развитие системы нагрудных знаков Советских Вооруженных Сил.
                            За более чем 70-летний период существования накопился большой массив разнообразных по своему виду и предназначению материальных памятников этой системы.
                            Принцип предназначения этих памятников делит весь массив знаков на две условные части: наградные и информационные.
                            Наградные знаки — это воплощение моральных стимулов, предназначенных для поощрения. Иначе говоря, они являются одним из компонентов воспитания субъектов на положительном примере. Их можно разделить на три группы. Первая из них будет «за отличие в боевых действиях» и «за отличие в боевом мастерстве», т.е. за совершение конкретных деяний. Вторая — «памятные», имеющая три подгруппы: «за участие в боевых кампаниях», «за участие в учениях, походах и т.п.» и «юбилейные». Третья группа знаков — «квалификационные», имеющая две градации: «в физическом совершенстве» и «в специальности».
                            Информационные знаки способствуют более точному выражению знаковой функции военной одежды, дополняя и уточняя ее проявления. Эти знаки помогают определить служебное положение военнослужащих, их права и обязанности и даже состояние субъектов. Их условно можно разделить на три группы. Первая — «за окончание военно-учебных заведений»: «за окончание военных академий», «за окончание высших военных училищ», «за окончание средних военных училищ» и «за окончание подготовительных училищ и школ (суворовских, нахимовских и т.п.)». Вторая группа знаков — так называемые «членские», показывающие принадлежность субъекта к какой-либо общественно-политической или специализированной организации. Третья группа — «должностные», имеющая также две подгруппы: «специальные», раскрывающие специальность субъекта или его принадлежность к виду, роду или службе данных Вооруженных Сил, и «дежурные», т.е. знаки, показывающие особые права военнослужащих в соответствии с их временным статусом.
                            Система нагрудных знаков Вооруженных Сил Российской Федерации начала свою историю, опираясь на лучшие традиции Русской Императорской и Советской наградных систем.
                            Гражданские нагрудные знаки
                            После 1917 года нагрудные знаки, как альтернативная государственной наградная система, пришла в полный упадок. Счастливым исключением является сохранение значимости нагрудных знаков в Красной Армии и Вооруженных Силах СССР. Гражданские нагрудные знаки практически не выпускаются. В гражданской негосударственной наградной системе утвердились иные, идеологически выдержанные символы: вымпелы, флажки, грамоты, портреты вождей, реже — материальные ценности утилитарного значения (часы,  предметы обихода и т.п.).
                            Установление в России режима пролетарской диктатуры, а впоследствии — полновластие коммунистической системы с ее идеологическим диктатом, и гипертрофированная централизация власти  исключили возможность появления негосударственных знаков отличия. Помимо идеологических появились и вполне осязаемые материальные и организационные препятствия. Для  выпуска любого нагрудного знака, за исключением, пожалуй, его сильно «облегченной» формы — ширпотребовского значка, требуется не только «высочайшее» разрешение советских и партийных органов, но и включение выпуска в план производства для получения соответствующих фондов в министерствах и ведомствах. О выпуске знаков из драгоценных металлов уже не приходится мечтать.
                            В советский период появление негосударственных или, хотя бы, формально независимых от государства и ВКП(б)-КПСС организаций стало невозможным, частная инициатива — окончательно подавлена. Происходит постепенное обезличивание учебных заведений, где нагрудные знаки, как символы определенного социального положения еще имеют значение. Еще задолго до заката советской власти происходит унификация нагрудных знаков высших и средних учебных заведений, включая военные училища и академии. Безликие и невыразительные знаки теряют свой моральный статус — зачастую, их просто стесняются показывать и носить. Казалось, что Россия навеки потеряла секреты мастерства и виртуозность художников.
                            50-70-е годы XX века ознаменованы, пожалуй, только некоторым «бумом» выпуска массовых значков (для ношения), не отличающихся, в прочем, особым художественным изыском. Очень большое число этих значков, как и следовало ожидать, отражает идеологическую основу государства тех времен: вариации на тему «великого» Октября, Ленин и герои Революции, партия и комсомол. Являясь, тем не менее, предметами массового коллекционирования, эти знаки не оставили сколь-нибудь значимого следа в истории нагрудных знаков.
                            Только последнее десятилетие XX века внесло оживление в эту сферу жизнедеятельности россиян. Освобождение от идеологических оков, раскрепощение экономических отношений, появление новых коммерческих и некоммерческих организаций, наконец, восстановление исторической правды, — создали предпосылки для проявления творческой инициативы, появления новых тенденций в этом виде искусства. Все большее число негосударственных и  государственных организаций, предприятий и учреждений обращаются к традиционной практике морального поощрения — вручению нагрудных знаков, выполненных лучшими мастерами Российской художественной школы.


                            </content>
                            <images>
                                <imagedesc>
                                    <title>Австрия. 10 хеллеров. Франц Иосиф. 1894 г. Металл белый. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Австрия/Монета1/KP01577_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Австрия. 20 хеллеров. Франц Иосиф. 1894 г. Металл белый. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Австрия/Монета2/KP01578_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Австрия. 3 крейцера. Франц II. 1812 г. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Австрия/Монета3/KP01909_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Австрия. 3 крейцера. Франц II. 1812 г. Металл. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Австрия/Монета3/KP01909_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Англия. Георг III. 1806 г. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Англия/Монета1/KP01560_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Англия. Георг III. 1806 г. Металл. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Англия/Монета1/KP01560_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Англия. 2 шиллинга.  Елизавета II. 1956 г. Никель. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Англия/Монета2/KP18646-077-00003_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Англия. Георг III. 1799 г. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Англия/Монета3/KP01561-002_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Арабский Халифат. 1 куфический дирхем. Аббасиды. VIII – IX вв. н.э. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Арабский Халифат/KP18646-002_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Болгария. 10 стотинок. Александр. 1881 г. Медно-аллюминиево-никелевый сплав.  Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Болгария/KP01920_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Болгария. 10 стотинок. Александр. 1881 г. Медно-аллюминиево-никелевый сплав.  Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Болгария/KP01920_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Византия. 1 фоллис. Мануил I. 1118-1180 гг. Бронза. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Византия/Монета1/KP01592_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Византия. 1 фоллис. Лев IV. 750-780 гг. Металл. Аверс. </title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Византия/Монета2/KP01630_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Германия. 10 пфеннингов. Вильгельм II. 1907 г. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Германия/KP01580_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Германия. 10 пфеннингов. Вильгельм II. 1907 г. Металл. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Германия/KP01580_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Греция. 20 лепт. Георг I. 1894 г. Металл белый. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Греция/Монета1/KP01576_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Греция. 20 лепт. Георг I. 1894 г. Металл белый. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Греция/Монета1/KP01576_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Греция. 5 лепт. Георг I. 1882 г. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Греция/Монета2/KP01919_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Замбия. 1 нгвее. 1968 г. Медь. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Замбия/KP18646-119_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Иран. Насир-ад-дин Техеран. 1297 г. Металл белый. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Иран/KP01543_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Италия. 20 чентезими. Виктор Эмануил III. 1908 г. Металл белый. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Италия/Монета1/KP01903_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Италия. 20 чентезими. Виктор Эмануил III. 1908 г. Металл белый. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Италия/Монета1/KP01903_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Италия. 1 сольдо. Наполеон I. 1813 г. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Италия/Монета2/KP01918_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Италия. 1 сольдо. Наполеон I. 1813 г. Металл. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Италия/Монета2/KP01918_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Китай. 1 чах. Ши Цзу эн Цзунь чжи. 1644-1662 гг. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Китай/монета1/KP01684-002_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Китай. 1 чах. Ши Цзу эн Цзунь чжи. 1644-1662 гг. Металл. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Китай/монета1/KP01684-002_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Китай. 10 кэшей. Провинция Фун-тянь. Бронза. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Китай/монета2/KP01661_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Китай. 10 кэшей. Провинция Фун-тянь. Бронза. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Китай/монета2/KP01661_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Корея. ½ чона. Медь. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Корея/KP01644_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Куба. 1946 г. Никель. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Куба/KP18646-122_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Монголия. 1930 г. Бронза. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Монголия/KP19524-047-00003_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Польша. 1 грош. 1812г. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Польша/KP01589_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Польша. 1 грош. 1812 г. Металл. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Польша/KP01589_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Румыния. 5 бани. Карл I. 1905 г. Металл белый. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Румыния/Монета1/KP01573_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Румыния. 5 бани. Карл I. 1867 г. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Румыния/Монета2/KP01922_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Румыния. 10 бани. Карл I. 1867г. Металл. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Румыния/Монета3/KP01923_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. Полкопейки. 1925 г. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета1/KP02900-001_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. Полкопейки. 1925 г. Металл. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета1/KP02900-001_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 1 рубль. 1924 г. Серебро. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета3/KP04507_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 50 копеек. 1924 г. Серебро. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета4/KP04604_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 50 копеек. 1924 г. Серебро. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета4/KP04604_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 20 копеек. 1931 г.  Металл белый. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета5/KP14300-013_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 20 копеек. 1931 г.  Металл белый. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета5/KP14300-013_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 50 копеек. 1921 г. Серебро. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета6/KP17596-015-00001_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 50 копеек. 1921 г. Серебро. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета6/KP17596-015-00001_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 50 копеек. 1925 г. Серебро. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета7/KP17596-017-00001_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 50 копеек. 1925 г. Серебро. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета7/KP17596-017-00001_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 1 рубль. 1922 г. Серебро. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета8/KP17596-024-00001_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 1 рубль. 1922 г. Серебро. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета8/KP17596-024-00001_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 1 рубль. 1924 г. Серебро. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета9/KP17596-025-00001_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 1 рубль. 1924 г. Серебро. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета9/KP17596-025-00001_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 20 копеек. 1930 г. Серебро. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета11/KP18083-003-00002_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 20 копеек. 1930 г. Серебро. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета11/KP18083-003-00002_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 10 копеек. 1922 г. Серебро. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета12/KP18696-035_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 10 копеек. 1922 г. Серебро. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета12/KP18696-035_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 20 копеек. 1923 г. Серебро. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета13/KP18696-037-00001_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 20 копеек. 1923 г. Серебро. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета13/KP18696-037-00001_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 2 копейки. 1924 г. Медь. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета14/KP20304-035_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 2 копейки. 1924 г. Медь. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета14/KP20304-035_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 20 копеек. 1923 г. Серебро. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета15/KP23155_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 20 копеек. 1923 г. Серебро. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета15/KP23155_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 20 копеек. 1923 г. Металл белый. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета17/KP27517_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>СССР. 20 копеек. 1923 г. Металл белый. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Советский союз/Монета17/KP27517_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Западная Европа. Солид 3 скота. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Солид/KP01602_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Турция. 5 пара. Мухамед V. 1909 г. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Турция/Монета1/KP01554-002_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Турция. 40 пара. Абдал Меджи Константиния. 1255 г. Бронза. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Турция/Монета2/KP01720-002_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Турция. 40 пара. Абдал Меджи Константиния. 1255 г. Бронза. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Турция/Монета2/KP01720-002_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Турция. XVIII век. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Турция/Монета3/KP18646-112-00001_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Франция. 10 сантимов. Жюль Греви. 1881 г. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Франция/Монета1/KP01565_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Франция. 10 сантимов. Жюль Греви. 1881 г. Металл. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Франция/Монета1/KP01565_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Франция. 5 сантимов. Наполеон III. 1862 г. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Франция/Монета2/KP01566_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Франция. 5 сантимов. Наполеон III. 1862 г. Металл. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Франция/Монета2/KP01566_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Швейцария. 20 швейцарских сантимов (рапов, чентезимо). Нюма Дро. 1887г. Металл белый. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Швейцария/KP01584_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Швейцария. 20 швейцарских сантимов (рапов, чентезимо). Нюма Дро. 1887г. Металл белый. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Швейцария/KP01584_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Швеция. 2 эре. Фредерик I. 1748 г. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Швеция/Монета1/KP01941_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Швеция. 2 эре. Фредерик I. 1748 г. Металл. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Швеция/Монета1/KP01941_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Швеция. 5 эре. Оскар II. 1875 г. Металл. Аверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Швеция/Монета2/KP01942_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Швеция. 5 эре. Оскар II. 1875 г. Металл. Реверс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Зарубежные монеты/Швеция/Монета2/KP01942_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                           </images>
                        </description>
                    </descriptions>

                    <title>Ордена, медали, знаки</title>
                    <descriptions>
                        <description>
                            <content>
                            </content>
                            <images>
                                <imagedesc>
                                    <title>Значок. «Участнику ВДНХ». 1987г. Чехословакия. Металл.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Ордена, медали, знаки/ВДНХ/f200230_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Значок. «Участнику ВДНХ». 1987г. Чехословакия. Металл.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Ордена, медали, знаки/ВДНХ/f200230_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Знак нагрудный. Ветеран 1-й гвардейской армии». СССР. Металл, эмаль.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Ордена, медали, знаки/знаки и медали/Значок1/KP19325-003_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Знак нагрудный военного врача. Россия. 1991г. Металл, эмаль.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Ордена, медали, знаки/знаки и медали/Значок2/KP19896-081_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Знак нагрудный. ВЛКСМ «Воинская доблесть». СССР. Металл, эмаль.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Ордена, медали, знаки/знаки и медали/Значок5/KP27816_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Знак «Почетный гражданин городского округа Самара Алабина Петра Владимировича». Россия. 2010 г. Металл, эмаль.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Ордена, медали, знаки/знаки и медали/Значок6/KP28065-005_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Крест. «За веру, царя и отечество». Россия. XIX в. Бронза.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Ордена, медали, знаки/Значок1/KP03469_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Орден Красного Знамени. РСФСР. 1921г. Металл, эмаль.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Ордена, медали, знаки/Значок2/KP18086-001_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Медаль. «За доблестный труд. В ознаменование 100-летия со дня рождения В.И. Ленина». СССР. 1970 г.  Металл, репс.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Ордена, медали, знаки/Значок3/KP27591-002_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                            </images>
                        </description>
                    </descriptions>

                    <title>Памятные медали</title>
                    <descriptions>
                        <description>
                            <content>
                            </content>
                            <images>
                                <imagedesc>
                                    <title>Медаль памятная, посвященная 50-летию СССР. СССР. 1972г. Металл, эмаль.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Памятные медали/50 лет СССР/KP24941-005_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Медаль памятная, посвященная 50-летию СССР. СССР. 1972г. Металл, эмаль.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Памятные медали/50 лет СССР/KP24941-006_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Жетон. Волостной старшина сельской администрации. Россия. Втор. пол. XIX в. Металл.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Памятные медали/волостной старшина/KP19688_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Жетон. Волостной старшина сельской администрации. Россия. Втор. пол. XIX в. Металл.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Памятные медали/волостной старшина/KP19688_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Медаль памятная. « Двухсотлетие правительствующего сената». Россия. 1911 г.  Металл.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Памятные медали/Значок1/KP03461_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Медаль памятная. «Тольяттинский Государственный Университет». Россия. 2001г. Металл.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Памятные медали/Значок2/KP24410_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Медаль памятная. «Tallin – 80». СССР. 1980г. Металл.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Памятные медали/Значок3/KP28105_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                           </images>
                        </description>
                    </descriptions>

                    <title>Русские монеты</title>
                    <descriptions>
                        <description>
                            <content>
                            </content>
                            <images>
                                <imagedesc>
                                    <title>Россия. Царь Алексей Михайлович. 1645-1676 / 1655. копейка. Медь.
                                    В конце 1655 г., не отменяя обращение серебряных копеек и даже продолжая чеканить их вновь, правительство царя Алексея Михайловича начало выпуск в обращение медных копеек, по виду не отличавшихся от серебряных и приравненных к последним в цене. Из пуда меди выделывалось копеек на 400 рублей.
                                    Собирание налогов было велено производить серебром, а выплаты из казны — медными монетами. Таким образом, царь быстро пополнил казну серебром. Однако, крестьяне отказывались продавать зерно, а купцы — товары за медь, следствием чего стало восстание в Москве в 1662 году, получившее название  «медный бунт». Впоследствии медные монеты были изъяты из обращения.
                                    </title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/Алексей Михайлович/001-26.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Россия. Царь Алексей Михайлович. 1645-1676 / 1655. копейка. Серебро.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/Алексей Михайлович/Kopeyka.png</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Денга-1738
                                    ГОСУДАРСТВО	Российская Империя
                                    ПРАВИТЕЛЬ	Анна Ивановна
                                    ПЕРИОД ПРАВЛЕНИЯ	1730-1740
                                    НОМИНАЛ	денга
                                    ГОД ЧЕКАНКИ	1738
                                    МОНЕТНЫЙ ДВОР
                                    (ЗНАК МОНЕТНОГО ДВОРА)	Екатеринбургский монетный двор
                                    ОСОБЕННОСТИ	Орел «Екатеринбургского» типа 1737-1743 гг.
                                    Отличительные особенности «Екатеринбургского» типа - корона крупная, широкая. Тело орла треугольной формы, боковые перья орла длинные, прямые.
                                    ВЕС	6.5 г
                                    НОРМАТИВНЫЙ ВЕС	8.19 г
                                    РАЗМЕРЫ	Ф 26.5 мм
                                    МЕТАЛЛ (СПЛАВ)	медь
                                    ЛИЦЕВАЯ СТОРОНА 	Зубчатый круг
                                    Малый Государственный герб России - гербовый двуглавый орел под тремя коронами со скипетром и державой. Центральная императорская корона закрытая большая.
                                    (тело орла треугольной формы, 6-ть перьев в крыльях)
                                    ОБОРОТНАЯ СТОРОНА 	Зубчатый круг
                                    Вверху цветочная розетка с 6-тью лепестками.
                                    В линейном ободке номинал "ДЕ НГА" в две строки и дата чеканки "1738", разделенные двумя линиями. Обрамление - декоративный картуш. Лавровые ветки с 7-ю лепестками.
                                    Внизу 2-е скрещенные пальмовые ветви связанные бантом.
                                    ГУРТ	сетчатый
                                    </title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/Денга-1738/KP03225-024_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Денга-1738</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/Денга-1738/KP03225-032_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Иван 3 -первые русские монеты
                                    Денга - чеканка ее началась в последней четверти XIV века, во времена Дмитрия Донского.  Именно он, победитель Мамая в битве на Куликовом поле, возобновил выпуск собственно русской монеты. По примеру Москвы началась чеканка денги и в других русских княжествах. Название новой монеты пришло из Орды. "Денга" – искаженное "данник", арабско-персидская единица веса, означающая "шестая часть". Монеты с похожими названиями – "танка", "танга", "тенга" – ходили некогда на огромном пространстве от Волги до Тибета и Индии.
                                    На одной стороне московских денег чеканилось имя князя, а на другой, арабскими буквами, титул и имя золотоордынского хана (царя!) или просто нечитаемое подражание арабским буквам. Арабская легенда – символ зависимости от Орды.
                                    Пуло - название русской медной монеты (от татарского пуло и переводится, как «чешуйка рыбы».), чеканившейся в XV - начале XVI в. Стоимость её была незначительной (60 - 70 Пуло равнялись 1 денге). Чеканились Пуло лишь в больших городах - Москве, Новгороде, Пскове и др. На Пуло обозначалось место чеканки - пуло московское и т. д. Петр I назвал эти мелкие монеты «старыми вшами».
                                    </title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/Иван 3 -первые русские монеты/001-24.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Иван 3 -первые русские монеты</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/Иван 3 -первые русские монеты/001-25.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Российская Империя, 2 копейки, 1800. Материал: медь.
                                    На аверсе императорский вензель Павла I, на реверсе – номинал. Отчеканена на Екатеринбургском монетном дворе.
                                    </title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/копейка 1800/KP03405-009_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Российская Империя, 2 копейки, 1800. Материал: медь.</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/копейка 1800/KP03405-009_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Копейка 1915 г
                                    Санкт-Петербургский монетный двор отчеканил монету 1 копейка 1915 года огромным тиражом – выпущено было 58 000 000 экземпляров этой монеты. Исторические события оставили на этой монете свой отпечаток – как и на других разменных монетах, выпущенных после начала Первой Мировой войны, например, на реверсе исчезла надпись «СПБ». Дело в том, что название города Санкт-Петербург звучало на немецкий лад, а ведь именно Германия 1 августа 1914 года объявила войну России. В свете этих событий Санкт-Петербург был переименован в Петроград, а надпись «СПБ» исчезла с монетного штемпеля.
                                    В диаметре монета имела размер 21,7 мм, ее вес составлял 3,28 г, рисунок гурта был рубчатым.
                                    </title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/Копейка 1915 г/KP03446-003_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Копейка 1915 г</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/Копейка 1915 г/KP03446-003_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Монета-плита -1725 г
                                    Квадратные медные монеты – плиты выпускались номиналами от гривны до рубля. На лицевой стороне, в углах,  были отчеканены двуглавые орлы с тремя коронами. На груди орлов был виден щит с изображением вензелей Екатерины I (две литеры «J» и «Е»), а в лапах они удерживали державу и скипетр. В центре лицевой стороны платы размещался оттиск с обозначением номинала монеты, года выпуска и места чеканки. Оборотная сторона монет была гладкой.
                                    Подготовка к производству квадратных монет велась на Екатеринбургском монетном дворе, их первый выпуск состоялся в 1725 г., уже после смерти Петра I.
                                    Квадратная монета номиналом рубль имела размер 188х188 мм, весила 1,636 кг и чеканилась в течение двух лет - в 1725 и 1726 годах. Полтина весом в 800 г выпускалась только в 1726 году. Зато полуполтина чеканилась и в 1725, и в 1726 годах. Вес полуполтины составлял 400 грамм, и она имела 4 разновидности.
                                    </title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/Монета-плита -1725 г/KP03385_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Николай 1 - 2 копейки серебром
                                    С 1840 года в массовый оборот поступила новая монета номиналом в 2 копейки серебром. Появилась она в результате проведения денежной реформы в России в начале 40-х годов XIX века. Медная монета нового веса и вида (16 рублей из пуда) уравнялась в цене с серебром.   Монеты с надписью "серебром" чеканились с 1839 до 1847 года.
                                    </title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/Николай 1 - 2 копейки серебром/KP19694-106_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Николай 1 - 2 копейки серебром</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/Николай 1 - 2 копейки серебром/KP19694-106_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>ПЯТЬ КОПЕЕКЪ
                                    Медная монета Российской Империи времени правления Екатерины I. Номинал 5 копеек, год чеканки - 1726. Диаметр 33 мм. Вес 15 г.

                                    Аверс: герб России (двуглавый орел) в маленьком круге, под лапами орла обозначение монетного двора М-Д (Московский двор). Вокруг пять крупных точек, обозначающих номинал. Ободок волнистый.

                                    Реверс: крест, по горизонтальной перекладине обозначение номинала "ПЯТЬ КОПЕЕКЪ", по вертикальной перекладине снизу вверх "1726 ГОДА". Ободок волнистый.

                                    Гурт: сетчатый.

                                    </title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/пять копеек/KP03411-004_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>ПЯТЬ КОПЕЕКЪ</title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/пять копеек/KP03411-004_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Сибирская монета
                                    Сибирская монета — медная монета, чеканившаяся с 5 декабря 1763 года по 7 июня 1781 года исключительно для обращения в Сибири.
                                    Монеты выпускались номиналами в полушку, деньгу, копейку, 2 копейки, 5 копеек и 10 копеек.
                                    Монеты выпускал Сузунский монетный двор из колыванской меди.
                                    На лицевой стороне монеты - вензель императрицы Екатерины II в лавровом венке под короной, а на оборотной — обозначение цены монеты и дата, написанная на картуше, поддерживаемом двумя соболями. Вверху круговая надпись: «МОНЕТА СИБИРСКАЯ».

                                    </title>
                                    <path>:images/Нумизматика/Русские монеты/Сибирская монета/KP03384-001_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                            </images>
                        </description>
                    </descriptions>

                    <title></title>
                    <descriptions>
                        <description>
                            <content>
                            </content>
                            <images>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/</path>
                                </imagedesc>
                            </images>
                        </description>
                    </descriptions>

                    <title></title>
                    <descriptions>
                        <description>
                            <content>
                            </content>
                            <images>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title></title>
                                    <path>:images/</path>
                                </imagedesc>
                            </images>
                        </description>
                    </descriptions>
                    <tests>
                        <test>
                            <title>При каком правителе появилась монета копейка</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>Иван III</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>Иван IV</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>Петр I</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>Алексей Михайлович</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Легенда  – это</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>все надписи на монете</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>история ее происхождения</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>история ее владельца</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>дата чеканки</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Гурт – это</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>лицевая сторона монеты</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>оборотная сторона монеты</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>боковая сторона монеты</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>место легенды</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Почему гурт украшен мелкой насечкой, узорами или надписями?</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>для украшения</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>для предохранения от подделки</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>для предохранения от обрезания и спиливания</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>для обозначения монетного двора</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Аверс – это</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>лицевая сторона монеты</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>оборотная сторона монеты</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>боковая сторона монеты</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Где изображается герб государства?</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>на аверсе</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>реверсе</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>гурт</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>"Монетная стопа" - это</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>количество монет в коллекции</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>количество монет для формирования обменного фонда</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>количество монеты, выпускаемой из определенного веса металла</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Какое событие произошло в 1662 году в Москве?</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>соляной бунт</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>золотой бунт</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>медный бунт</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>холерный бунт</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Какое название получила крупная монета в Западной Европе?</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>талер</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>грош</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>солид</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>денарий</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Почему на денге Ивана III легенда была написана арабскими буквами?</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>эта монета имела хождение на Востоке</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>эта монета чеканилась для обменной торговли с Золотой Ордой</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>это символ зависимости от Золотой Орды</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Император Петр I называл мелкие медные монеты «пуло»</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>старыми блошками</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>старыми вошками</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>старыми чешуйками</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>старыми букашками</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Почему на копейке 1915 г. исчезла надпись «СПБ»</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>для экономии места</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>для борьбы с подделками</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>так как Санкт-Петербург был переименован в Петроград в 1914 году</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>так как монета чеканилась в Москве</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Почему на монете 2 копейки 1840 года был надпись «серебром»</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>это была серебряная монета</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>это была медная монета покрытая серебром</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>это была медная монета, которая уравнялась в цене серебром</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>это была памятная серебряная монета</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Какое животное было изображено на «Сибирской монете» 1763 г.</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>лиса</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>белка</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>горностай</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>соболь</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>На монете 2 копейки 1800 г. изображен императорский вензель</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>Петра I</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>Павла I</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>Петра II</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>Петра III</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Это*********** (изображение квадратной монеты – плиты)</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>памятная медаль</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>это монета - плита</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>это памятная плита</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>это наградная медаль</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>На знаке волостного старшина есть дата 19 февраля 1861 г.</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>это дата вступления в должность</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>это дата отмены крепостного права в Российской империи</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>это дата изготовления знака</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>это дата вступления на престол  императора Александра II</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Как назывались первые бумажные деньги выпущенные в России в 1769 году?</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>банкноты</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>боны</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>ассигнации</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>кредитные билеты</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Какое наказание ожидало тех, кто подделывал бумажные деньги***************</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>тюремное заключение</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>ссылка</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>каторга</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>смертная казнь</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Когда в Российской империи были выпущены бумажные деньги-марки?</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>в 1861 году</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>в 1905 году</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>в 1812 году</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>в 1915 году</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Когда на бумажных деньгах впервые появился портрет В. И. Ленина?</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>в 1917 г.</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>в 1922 г.</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>в 1924 г.</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>в 1937 г.</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Когда на кредитных билетах появилась надпись, что они обмениваются в кассе Госбанка на серебряную и золотую монету?</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>в 1861 году</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>в 1881 году</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>в 1895 году</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>в 1914 году</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Почему в 1961 году были выпущены унифицированные купюры?</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>их было удобно транспортировать в сберегательные кассы</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>их было удобно хранить в банке</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>их было удобно носить в кошельке</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>их было удобно пересчитывать при помощи счетных автоматов</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                    </tests>
                </chapter>
            </chapters>
        </level>

        <level>
            <name>Фонд оружие</name>
            <description>description1</description>
            <image>qrc:/weapon.jpg</image>
            <chapters>
                <chapter>
                    <title></title>
                    <descriptions>
                        <description>
                            <content>
                            Основу коллекции составили экспонаты, собранные музеем в конце XIX – начале XX вв. Коллекция включает образцы русского, европейского и восточного холодного, огнестрельного и защитного вооружения XV – середины XX века.
                            В настоящее время фонд насчитывает более 2000 единиц хранения.
                            Коллекция холодного оружия состоит из образцов длинноклинкового (мечи, шпаги, палаши, сабли, шашки), короткоклинкового (тесаки, кинжалы, кортики), древкового (боевые топоры, бердыши, алебарды) оружия, а также штыков из России, европейских стран, Турции, Кавказа, Китая. Коллекция холодного оружия включает как штатные образцы, состоявшие на вооружении армий различных государств, так и художественное оружие, с высоким мастерством изготовленное русскими и иностранными оружейниками.
                            Огнестрельное оружие представлено ружьями, карабинами, штуцерами, винтовками, пистолетами, револьверами (от голландского пистолета с колесцовым замком 1660-х годов до образцов стрелкового вооружения периода Великой Отечественной войны), а также артиллерийскими орудиями XVII-XIX веков и боеприпасами к ним.
                            Коллекция предметов защитного вооружения представлена кольчугами, деталями доспехов, шлемами, кирасами, изготовленными в XV-XIX веках русскими, западноевропейскими и кавказскими мастерами.
                            Помимо предметов вооружения, фонд включает в себя предметы военной амуниции и снаряжения: головные уборы, пороховницы
                            </content>
                            <images>
                                <imagedesc>
                                    <title>Ружье кремневое. Турция. XVIII в.  Дерево, железо, кость.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/1/KP00843_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Пистолет с ударно-кремневым замком. Кавказ.  XIX в.  Дерево, железо, серебро.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/2/KP00848_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Нож «танта». Япония. XIX в. Дерево, галюша, сталь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/3/KP00858_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Ятаган. Турция. Начало XIX в. Дерево, коралл, сталь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/4/KP00862_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Шашка. Кавказ. XIX в. Сталь, металл белый, дерево.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/5/KP00867_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Сабля «Клыч». Россия. XIX в. Сталь, дерево, металл белый.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/6/KP00868_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Шлем наплешник. Россия. XIX в. Сталь, серебро.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/7/KP00879_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Пороховница. Россия. XIX в. Дерево, кожа, кость.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/8/KP00881_4.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Ружье – тромбон с капсюльным замком. Россия. XIX в. Дерево, железо, латунь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/9/KP00909_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Ружье (мушкетон) «Уточница». XIX в. Дерево, медь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/10/KP00917_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Ружье (мушкетон) «Уточница». XIX в. Дерево, медь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/10/KP00917_3.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Пушка полковая. Россия. Начало XVIII в. Чугун.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/11/KP00980_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Пушка полковая. Россия. Начало XVIII в. Чугун.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/11/KP00980_3.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Пистолет-тромбон капсюльный. Россия. XIX в. Дерево, железо, латунь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/12/KP01008_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Пистолет-тромбон капсюльный. Россия. XIX в. Дерево, железо, латунь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/12/KP01008_4.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Винтовка системы Бердан. Россия. 1890 г. Дерево, сталь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/13/KP00936_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Винтовка системы Маузер. Германия. 1907 г. Дерево, сталь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/14/KP00938_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Пистолет четырехствольный капсюльный. Западная Европа. Середина XIX в. Железо.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/15/KP00995_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Пистолет капсюльный. Россия. XIX в. Дерево, железо, латунь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/16/KP01021_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Меч «надачи».  Япония. Сталь, дерево.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/17/KP01049_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Тесак «махайра». Северная Индия. XIX в. Латунь, сталь, рог.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/18/KP01108_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Шпага парадная. Россия. Пер.пол. XIX в. Дерево, бронза, сталь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/19/KP01136_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Кинжал «кутар». Индия. XIX в. Сталь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/20/KP01295_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Наконечник копья. Турция. XIX в. Сталь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/21/KP01318_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Топор боевой. Иран. Бронза, железо.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/22/KP01322_3.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Кистень. Россия. XIX в. Сталь, дерево.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/23/KP01335_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Бердыш. Россия. XVII в. Железо, веревка, ремень.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/24/KP01338_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Латы. Италия. Сталь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/25/KP01465-001_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Щит. Италия. Сталь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/26/KP01465-002_3.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Зерцало. Иран. XVIII в. Железо, бархат, золото.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/27/KP01498_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Миномет учебный батальонный (82БМ-37) с прицелом МП-41. СССР. 1937 г. Металл.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/28/KP16406_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Автоматический пистолет системы Маузер. Германия. 1912 г.  Сталь, дерево.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/29/KP17638-002_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Автоматический пистолет системы Кольт. США. 1910-е гг. Пластмасса, сталь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/30/KP19555-002_2.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Патронташ охотничий. Россия. Втор.пол. XX в. Кожа, дермантин.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/31/KP21725_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                                <imagedesc>
                                    <title>Штык к винтовке Мосина. Россия. Конец XIX – начало XX вв. Сталь.</title>
                                    <path>:images/Фонд оружие/32/nvsp10134_1.jpg</path>
                                </imagedesc>
                            </images>
                        </description>
                    </descriptions>
                    <tests>
                        <test>
                            <title>Что из перечисленного не является холодным оружием?</title>
                            <correctanswer>2</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>бердыш</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>палаш</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>пищаль</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>шестопер</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>М.Ю. Лермонтов обращаясь к нему писал: «Люблю тебя булатный мой .......»</title>
                            <correctanswer>1</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>меч</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>кинжал</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>палаш</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>ятаган</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Именно его в противоположность пуле так высоко оценил А.В. Суворов.</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>Штык</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Его изогнутая форма позволяла наиболее «качественно» примирять «неверных», поэтому он так полюбился турецким янычарам.</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>Ятаган</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Именно так называется часть холодного оружия, защищающая руку от клинка соперника</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>гарда</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>эфес</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>темляк</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>навершие</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Это холодное оружие в средневековье особено предпочитали рыцари-монахи так как оно позволяло по их мненю убивать не проливая крови.</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>дубина</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>меч</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>нож</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>бердыш</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Меч в одну руку это одноручный меч. Меч в две руки – двуручный. А что такое меч в «полторы руки?»</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>Меч, который держали как одной, так и двумя руками</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Какого типа мечей НЕ существует?</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>двояковогнутые</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>рубящие</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>колющие</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>обоюдоострые</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>ТЕМЛЯК —  это ...</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>тесьма с кистью на шпаге или сабле</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>часть холодного оружия, защищающая руку от клинка соперника</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>обух клинка</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>рукоять</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>У какого холодного оружия эфес обычно состоит только из рукояти с загнутой, обычно раздваивающейся головкой, без крестовины (гарды)?</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>шашка</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>меч</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>сабля</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>шпага</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Шпага являлась отличительным оружием сословия</title>
                            <correctanswer>1</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>рыцарей</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>дворян</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>купцов</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>ремесленников</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Традиционный индийский кинжал "кутар" был предназначен -</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>для левой руки</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>для правой руки</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>для обеих рук</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Как назывался оборонительный доспех из железных пластин на Руси в 16-17 вв.?</title>
                            <correctanswer>2</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>бармица</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>мисюрка</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>зерцало</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>панцирь</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>У какого холодного оружия навершие расширяется и имеет форму «ушей»?</title>
                            <correctanswer>2</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>сабля</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>шашка</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>ятаган</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>кинжал</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Фамилия этого Бельгийского конструктора известна главным образом из-за револьвера, но еще она и палиндром, т.е. читается одинаково с обоих концов слова.</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>Наган</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Каких «богов войны», если верить молве, при Людовике 13-м украшали надписью «Последний довод королей».</title>
                            <correctanswer>1</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>мечи</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>пушки</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>арбалеты</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>ружья</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Пушки на Руси в 16 м веке заряжали ядрами для разрушения крепостных стен, а для чего их заряжали «дробосечным железом»</title>
                            <correctanswer>1</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>для разрушения домов</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>для стрельбы по пехоте</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>для разрушения ворот крепостей</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>для разрушения мостов</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Как назывался простейший механизм для воспламенения заряда появившийся в Европе в 15 веке?</title>
                            <correctanswer>1</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>колесцовый замок</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>фитильный замок</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>кремневый замок</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>капсюльный замок</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Как называлась металлическая пластина, о которую ударялся кремень?</title>
                            <correctanswer>1</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>фитиль</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>огниво</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>капсюль</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>колесико</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>В каком веке появился патрон?</title>
                            <correctanswer>2</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>15 в.</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>16 в.</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>17 в.</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>18 в.</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Как назывался кремневый пистолет с широким раструбом?</title>
                            <correctanswer>2</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>фузея</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>мушкетон</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>тромбон</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>валторна</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Какое оружие практически не давало осечек?</title>
                            <correctanswer>2</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>кремневое</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>фитильное</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>капсюльное</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>колесцовое</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Какая русская винтовка была переделана в охотничью винтовку?</title>
                            <correctanswer>1</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>системы Мосина</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>системы Бердана</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>системы Винчестера</text>
                                </variant>
                                <variant>
                                    <text>системы Токарева</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Эту рубашку придумали в древней Ассирии, но особенно полюбилась она русским воинам — ее носили с X до XVII века, а потом она стала бесполезной. Что это за рубашка?</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>кольчуга</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>В.В. Маяковский так писал в одном из своих стихотворений об этой немецкой фамилии, которая дала название автоматическому пистолету «Ваше слово товарищ ...»</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>Маузер</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                        <test>
                            <title>Название какого огнестрельного оружия начинается нотой?</title>
                            <correctanswer>0</correctanswer>
                            <variants>
                                <variant>
                                    <text>Револьвер</text>
                                </variant>
                            </variants>
                        </test>
                    </tests>
                </chapter>
            </chapters>
        </level>
        <level>
            <name>Третий уровень</name>
            <description>description2</description>
            <image>qrc:/vintage.jpg</image>
        </level>
        <level>
            <name>Четвертый уровень</name>
            <description>description3</description>
            <image>image3</image>
        </level>
    </game>
</database>
